\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

% Опционно, требует  apt-get install scalable-cyrfonts.*
% и удаления одной строчки в cyrtimes.sty
% Сточку не удалять!
% \usepackage{cyrtimes}

% Картинки и tikz
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{snakes,arrows,shapes}

% Некоторая русификация.
\usepackage{misccorr}
\usepackage{indentfirst}
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}}

% Увы, поля придётся уменьшить из-за листингов.
\topmargin -1cm
\oddsidemargin -0.5cm
\evensidemargin -0.5cm
\textwidth 17cm
\textheight 24cm

% Оглавление в PDF
\usepackage
[
	bookmarks = true,
	colorlinks = true,
	linkcolor = black,
	anchorcolor = black,
	citecolor = black,
	menucolor = black,
	filecolor = black,
	urlcolor = black,
	unicode = true
]{hyperref}

% Для исходного кода в тексте
\usepackage{moreverb}